不屑萬寧優待陸客搶奶粉 女收銀劈炮變英雌

【本報訊】全城搶奶粉致人心惶惶。有人不理港B死活發奶粉財，但也有連鎖店萬寧小職員，不屑公司提供優惠助長水貨客搶奶粉，憤而辭職，成為網民心中英雌。有良心藥房只向港人賣奶粉，盡一分力確保港嬰有奶粉。一名港媽更在網上指於元朗區買了懷疑份量較少的美贊臣安嬰兒A+3，已與供應商聯絡稍後進行化驗。

記者：林浚川 陳沛冰 吳嘉羚

曾任萬寧收銀的Nikki認為參與炒賣的本地人比內地人更抵鬧。江俊豪攝

高登討論區日前有一段「這都是我辭職不做萬0（寧）的原因」的貼文，經社交網站facebook轉載，短短數小時有過萬人「like」。事件主角Nikki是大學生，去年底在萬寧兼職做收銀工作，時薪三十餘元。Nikki天天受良心責備，因為奶粉放在收銀櫃枱背後，她被迫與水貨客交收。她說：「好似間接助長咗呢種行為，內心好矛盾。」

違規不賣奶粉予內地客

萬寧規定每位客人，不問身份都可買四罐奶粉。Nikki試過違規，明明有奶粉，卻對水貨客說沒有，之後售予本地媽媽，「佢哋聽到有貨會好驚喜㗎」。有店員為「跑數」，向水貨客出售超過四罐奶粉，「佢哋要兼顧營業額，我知佢哋都好為難」。Nikki說錢雖然重要，但並非萬能，希望更多人挺身維護港人利益。
水貨客亂港，Nikki認為參與炒賣的本地人比內地人更「抵鬧」。她說：「呢啲出賣港人利益嘅人，我睇唔起。」或者有人認為Nikki只是兼職，犧牲很小，若是長工又會否辭職？Nikki說：「工有好多種，唔一定做呢份，將來我都會揀一份符合自己價值觀嘅工作。」她寄望萬寧可修改規定，優先服務本地客人。

水貨客繼續將一箱箱奶粉運返內地。

折扣助內地人買奶粉 萬寧有錢派

萬寧近日推出的「買六罐雅培藥廠屬下奶粉送100元現金券」優惠，卻只限出示中國護照的內地人享用，港人一律不予優惠。有本地網民不值萬寧做法，在討論區炮轟此舉涉歧視港人。
「即係咩意思先，想引多啲人嚟買奶粉？跟手香港啲B食乜啊！」該Post在討論區一出，即引來不少網民批評，「你話買名貴嘢都算啦，日常用品都咁做就係人渣」。有網民更張貼相信在萬寧拍攝有關優惠的海報，清楚列明顧客購買雅培屬下恩美力、恩加健、恩高健及媽媽喜康素奶粉時，出示中國護照可獲贈100元現金券；而購買六罐惠氏奶粉亦有此優惠。

網民炮轟分化兩地人民

記者昨到尖沙嘴新文華中心、金馬倫道、樂道及柯士甸道的萬寧分店查詢，有職員承認該「新年優惠」於10日前開始，為期一星期，三日前結束。職員透露，雅培奶粉的優惠由雅培方面自行提供，「係公司（萬寧）落Order話要全線搞，我哋只係負責執行」。
她又指出，萬寧在同期有另一個優惠，只要大陸旅客購物滿600元，出示中國護照更可獲得50元現金券回贈。這麼「著數」，可惜港人卻完全沒有受惠。
有市民對此大表不公，來港七年、育有三歲女兒的陳太直言萬寧做法不妥：「大家都係中國人吖嘛，唔應該分彼此。」而照顧22個月大侄兒的港人文先生亦批評，萬寧分化中港兩地人民。萬寧發言人回應時只表示：「一直以來都為顧客在不同季節或時候、不同分店提供各式購物優惠，如現金券、贈品、額外折扣等等，以感謝不同顧客的支持。」本報昨未能聯絡雅培作出回應。

有網民於討論區張貼有關優惠的宣傳海報，上面清楚列明購買雅培藥廠屬下奶粉六罐，送萬寧100元優惠券，但須出示中國護照（箭嘴示）。 互聯網

上年做萬寧應該冇時薪40樓下既職位

前年都冇啦

利申:上年係牛記入面員工

事件主角Nikki是大學生，去年底在萬寧兼職做收銀工作，時薪三十餘元。

閪工唔做都罷
出去是但一份都唔止呢個數

萬寧正仆街

已經大半年無入萬寧

2013年02月01日

臭閪萬寧

日日發生緊

d經理同水貨佬有contact
唔meet target會call佢地黎掃貨

垬港豬水貨狗仆街過垬水貨狗+666
已經唔敢返深圳搵朋友, 痴X線去到邊都一堆無品水貨狗